+++
title = "通过 Python 模板创建"
description = ""
weight = 4
+++

通过提供的 Python 语言模板，并设置镜像、网络、流水线等来创建应用。应用创建后，会自动生成一个同名的 Jenkins 流水线。

**操作步骤**

1. 用具有项目管理权限的成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，在这个项目中创建应用。

2. 在应用页面，单击 **创建应用**。

3. 在 **创建应用** 窗口，单击 **模板创建** > **Python**，使用 Python 语言模板来创建应用。

4. 在模板创建应用页面，在 **基本设置** 区域的 **应用名称** 框中，输入应用的名称。  
   名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 30 个。不支持以中横线开头或结尾。

5. 在 **镜像设置** 区域，填写以下信息：

   - (非必填) 在 **基础镜像** 框中，输入构建应用的基础镜像。如未输入，默认使用平台提供的基于 Python 语言用于构建应用的镜像。

   - 在 **镜像仓库地址** 框中，输入保存生成的应用镜像的镜像仓库地址。

   - (非必填) 在 **镜像版本** 框中，输入部署应用的镜像版本。如未输入，默认使用 latest。

   - 在 **镜像源证书** 框中，选择在项目中已创建的用于访问应用镜像的私有镜像仓库地址的 secret，或选择 **不使用**，访问公有仓库的镜像。  
     参考[创建 Secret]({{< relref "project/secret/createsecret.md" >}})。

6. 在 **网络设置** 区域，填写以下信息：

   - (非必填) 在 **网络协议** 框中，输入 **TCP** 或 **UDP** 协议。默认使用 TCP 协议。

   - (非必填) 在 **访问端口** 框中，输入服务的端口号。默认使用 80 端口。

7. 在 **流水线设置** 区域，填写以下信息：

   - 在 **Jenkins 服务** 框中，选择一个已集成并绑定到当前项目中的 Jenkins 服务来运行流水线。参考[绑定 Jenkins 服务]({{< relref "admin/service/jenkins/bindJenkinsservice.md" >}})。

   - (非必填) 在 **Jenkins 节点标签** 框中，选择一个在 Jenkins 服务中已创建的节点标签，用于执行 Jenkins 流水线。如果未填写，流水线在任意节点上运行。  
     在 Jenkins 服务中查看标签地址：**系统管理** > **系统设置**。

   - 在 **代码仓库地址** 框中，输入代码触发 Jenkins 流水线并构建的代码仓库地址。

   - 在 **代码分支** 框中，输入代码在代码仓库中所在的分支。例如：`master`。

   - (非必填) 在 **构建目录** 框中，输入构建项目使用的代码目录，查找可启动的文件。如未输入，默认使用代码仓库的根目录。

   - 在 **代码仓库证书** 框中，选择一个用于验证访问代码仓库用户身份信息的 secret。或选择 **不使用**，访问公有仓库的镜像。  
     参考[创建 Secret]({{< relref "project/secret/createsecret.md" >}})。

8. 在 **应用启动设置** 区域，填写以下信息后，单击 **创建**。

   * (非必填) 在 **Shell 文件启动应用** 框中，输入启动应用所使用的 Shell 文件名称，默认值是 `app.sh`。如果构建目录不是代码仓库的根目录，此选项为必填项。

   * (非必填) 在 **Python 文件启动应用** 框中，输入启动应用所使用的 Python 文件名称，默认文件是 `app.py`。如果构建目录不是代码仓库的根目录，此选项为必填项。

   * (非必填) 在 **gunicorn 启动应用** 框中，输入启动应用所使用的 Gunicorn WSGI HTTP server，格式为 `APP_MODULE=$(MODULE_NAME):$(VARIABLE_NAME)`。如果构建目录不是代码仓库的根目录，此选项为必填项。

{{% notice info %}} 
安装 Gunicorn：在 `requirements.txt` 文件中添加 Gunicorn 或在 `setup.py` 文件的 `Install_requires` 中添加。

如果在代码仓库中已存在 `wsgi.py` 文件，这个文件会被作为应用的接入点，此文件默认在 Django 项目中。此选择会被 `APP_MODULE` 变量覆盖。当 Django 和 Gunicorn 同时存在时，Django 项目会自动用 Gunicorn WSGI HTTP server。
{{% /notice %}}
